https://web.archive.org/web/20011121230819/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=30


### [600] 葉月 2001.07.11 WED 19:10:36  
バンチ読みました。これからの展開が気になりますね～！！  
もう毎週がクライマックスのようで、ドッキドキです。  
それにしても、やはり香は亡くなったのですよね？  
最初はそれが信じられずに、「でも香のお墓のシーンも出てないし、もしかしたら香の体は保管されててラストにはハッピーエンドに・・・」なんて展開まで勝手に考えちゃってました。  
でも、「香さんの心臓以外は・・・」って説明が漫画内であったから、私の甘い考えは実現しないんでしょうね・・・（ＴＴ）  
でもでも私はＧＨも好きですよ。これまでの不幸（？）の分も  
なんとかして幸せになって欲しいし。。。  
もちろんリョウにも。そう考えるとますます来週以降もバンチが  
楽しみですわ。次の発売まであと７日。

读了Bunch。很在意今后的展开呢~ ! !
每周好像都是高潮，非常活跃。
话虽如此，香还是死了吧?
一开始我不相信，“但是香的坟墓的场景也没有出现，说不定香的身体被保管了，最后是happy结局……”连这样的展开都擅自考虑了。
但是，漫画里有“除了香小姐的心脏以外……”的说明，所以我天真的想法是无法实现的吧……（ＴＴ）
但是我也喜欢GH。至今为止的不幸(?)的部分也想办法变得幸福…
当然也包括獠。这么一想，就更期待下周以后的Bunch了。距离下次发售还有7天。

### [599] あずみちゃん 2001.07.11 WED 19:04:49  
皆さん、こんばんは。知らない間に書き込み削除問題で一挙に話題が暗転している感じがします。Goo Goo Babyさん他、皆さんがおっしゃる通り私もQUARISさんのレスを見て正直ショックでした。確かに、ネタバレは基本的に知らない方々が楽しみにしているのを奪う訳ですから問題アリだと思いますが、色々な意見は賛否両論でいいもあればわるいもあると思うし、それはそれであくまでも意見ですから私は削除までしなくても...と思います。多分ここで書き込んでいる皆さんに悪意はないし、逆にそんな風に書いて嫌悪感を持たれるのが本人なのですからわかっていて正直な気持ちを書き込んだのだと私は信じています。管理人さんには管理人さんなりの気持ちがあると思いますし、それなりの事情もあっての事ですから仕方ないとも思いますけど、この事をきっかけに何か変わる事を切に希望します。せっかくの掲示板ですから、本当に皆さんが楽しく書き込める掲示板を作りましょう！私も何個かの削除されたレスを読む事が出来ましたが、こんな意見もあるんだ...という程度ぐらいでしたよ。  
  
バンチネタ解禁だったけどこの話をしていたらどうしようって感じですね。とりあえず、今回の話はもう終わったの～？っていうぐらいスローでした。早く来週が見たいじょ～。どうなるんだ3人は？香ちゃんは？G.Hは？りょうは？  
  
みんみんさん、初めまして。私も30代の主婦でございます。  
仲良くして下さいませ。あ～、10代、20代の方々が羨ましい...。もう一回戻りたいなぁ。

大家晚上好。感觉在不知不觉间因为帖子删除问题话题一下子变暗了。Goo Goo Baby，正如大家所说，我看了QUARIS的贴子也很震惊。确实，剧透基本上剥夺了不了解的各位的期待，所以我觉得是有问题的，不过，各种各样的意见，赞成和反对两种意见，有好的也有坏的，那只是意见，我不认为有必要删除它们…。我相信，在这里写文章的各位应该并没有恶意，相反，因为这样写会让人感到厌恶的是本人，所以才会把真实的心情写出来。我想管理员有他自己的心情，也有相应的情况，所以也没办法，但是衷心希望以这件事为契机能有所改变。既然是难得的公告栏，就制作一个能让大家真正快乐留言的公告栏吧!我也读了好几个被删除的贴子，也有这样的意见…大概就是这样的程度。

虽然是解禁了这个话题，但是有一种该怎么办的感觉。总之，这次的话题已经结束了吗?就是这么慢。好想快点看下周啊~。那他们会怎么样呢?香呢?G.H呢?獠呢?

みんみん，初次见面。我也是30多岁的家庭主妇。
请好好相处。啊~真羡慕10多岁、20多岁的人……。真想再回去一次啊。

### [598] Kaori  2001.07.11 WED 19:01:21  
そうそう  
大ファンのくせして「りょう」の字が出なかったので僚にしちゃいました。  
許してくださ～い

对了对了
身为超级粉丝，却没有出现「りょう」字(译注：发音同獠)，所以就叫僚了。
请原谅我

### [597] Kaori  2001.07.11 WED 18:58:35  
ごめんなさ～い  
大ファンのくせして&#29536;を僚と書いてしまいました。  
許してくださ～い

对不起~
超级粉丝的癖好&#29536;写成了僚。
请原谅我

### [596] Kaori  2001.07.11 WED 18:54:55  
こんにちは！初めてカキコします。  
私はキャッツアイの頃からの先生の大ファンです。ファン倶楽部には入っていないけど先生の作品は全部読んでいて、一番好きな作品はシティーハンターです。そんな私は、「シティーハンターの続きがまた始まったよー」と知り合いから聞き、嬉しくてあわてて週間コミックパンチ８号からエンジェルハートを読み始めました。  
ところが、しくしく・・・（涙）  
とても楽しみに開いたはずだったのに、９号をみてからは、（２号しか読んでないのに）あらすじが分かってきて、「か、香が死んでいるということ？？？？？？　心臓移植って、これはどういうと？？？？」と読みながらショックで涙がでてきました。  
私は初めに言ったようにシティーハンターの大ファンです。「香が死ぬなどとはあってはならないはず・・・これは何かの間違いだ！！」とこのＨＰをひらき、週間コミックパンチのＨＰを開いたら、思いっきりあらすじが書いてあるではありませんか。（絶句）  
なにも、香を死なせなくても・・・・  
僚と香の絶妙のコンビネーションがみれないばかりか、香が死んで僚と関わりを持つのが、かわりに現れたといわんばかりのグラスハートだなんて。  
私はこのエンジェルハートを勿論これからも読んでいきますが、僚とグラスハートがカップルになることだけは反対です！！  
というか、願いです。香を僚の一通過点にだけはしないで欲しいです。香には僚と共に生きて欲しかった。  
つい、（悲しくて）勢いで書いてしまいましたが、不愉快に感じた方がいたら許してくださいね。  

你好!第一次留言。
我从Cat'sEye的时候开始就是老师的超级粉丝。虽然没有加入粉丝俱乐部，但是老师的作品我都读过，最喜欢的作品是《城市猎人》。这样的我，听朋友说“《城市猎人》又要开始了”，高兴得慌忙从周刊漫画Bunch的第8期开始阅读《天使之心》。
但是，很抱歉……(泪)
本来应该很期待地打开的，但是看了9号之后，(只看了2号)就知道了概要，“香、香死了？？？？？？心脏移植，这个怎么说？？？？”读着读着就受打击流泪了。
就像我一开始说的，我是《城市猎人》的超级粉丝。“香不应该死……这是什么错误! !”打开这个HP、打开每周漫画Bunch的HP，我发现故事的梗概写得很完整(无话可说)  
何必让香死去呢……  
僚和香的绝妙配合不仅看不出来，香死后和香有关系的，反而是代替香出现的玻璃心。
我今后当然也会读这个天使之心，但是我反对僚和玻璃之心成为情侣! !
或者说，这是我的愿望。希望不要让香成为僚的过客。希望香能和僚一起活下去。
一不小心，(因为悲伤)就气势汹汹地写了下来，如果有不愉快的人请原谅。


### [595] 優希  2001.07.11 WED 18:31:19  
削除問題についてcochiさんも言ってられましたがあきさんは聞いた話では批判的な事を書かれてませんでした。昨日見た時削除してあったのでネタばれに関しては書いてあるのにその事が書いてないので荒らしかと思ってしまいました。そういった内容でないのはわかったのですがいきなり消されると見ている側は何？と思ってしまいます。皆受け止め方が違うと思うのでボーダーライン引くのは難しいし、もしかしてそのまま残しておくとまずいのかも知れませんが内容わからずに削除されたら、今の書き込みも削除？と思ってしまいます。まずい事があるのなら書いていただきたいです。勝手言ってると思いますが、皆北条先生が好きでここに来ていると思うので・・・。今週のエンジェルハートですが私リョウは自分の家に連れて帰るかと思いました。気がついてなかったんですね。リョウちゃん。側にいたのに・・・でも反応しなかったのは良かったんじゃ・・・だってGHって１５でしたよねそれで反応しちゃったら元気すぎー。でも少し明るい?リョウちゃんが見れた気がします。いよいよ香とGHも話するみたいだし。来週が楽しみです。

关于删除问题cochi也说了，あき并没有写任何批评的内容。因为昨天看的时候它已经删除了，关于剧透的事写了但是那个事没写以为是荒废了。虽然我知道不是这样的内容，但是突然被删掉，看的人想知道它是什么?我想大家的接受方式都不一样，所以很难划清界限，如果就那样留下的话可能会很糟糕，如果不知道内容就被删除了的话，现在的帖子也会被删除吗?这样想。如果有不好的事情的话，请您写下来。虽然我觉得是自说自话，但是我觉得大家都是因为喜欢北条老师才来这里的……这周的天使之心，我想獠会带回家。你没注意到啊。明明在獠身边的···但是没有反应真是太好了···因为GH是15对吧这样有反应的话就太有精神了。但是有点獠?我觉得獠看到了。香和GH好像也要说话了。我期待下周。（译注：待校对）

### [594] ＴＡＫ（東京）  2001.07.11 WED 18:03:57  
さてさて、いろいろお話がが続いてるようですが、遂に１８時がやってきます。しかしGo Go Babyさんの言うようにここの時計は早い。これはどうすんべ？そのへん微妙なんだけど、やっぱここに合わせるべきっすかねぇ？１８時になったたすっごいたくさんの人が書き込んでくんのかなぁ？ちょっと楽しみ。では、ぼちぼち時間ですか？それではネタバラシ解禁で～す。

好了好了，好像还有很多故事要讲，终于要到18点了。但是就像Go Go Baby说的那样，这里的时钟快。这个怎么办?这一点很微妙，还是应该配合这里吧?18点了有很多人写了帖子吗?有点期待。那么，是一点点时间吗?那么就解禁题材了~。

### [593] black glasses  2001.07.11 WED 17:45:47  
gintei様  
  
あなたの言葉に僕はジ～ンとしてしまいました。  
言いたいことよくわかります。  
僕も北条先生の作品が大好きで、もし先生の作品に出会ってなければ今の自分はいないと思いますから…。

gintei样  
你的话让我吃了一惊。
我很明白你想说什么。
我也很喜欢北条老师的作品，如果没有遇到他的作品就没有现在的自己。。

### [592] Goo Goo Baby  2001.07.11 WED 17:43:15  
＞アシュレオさま、みんみんさま  
　  
さっきは私の説明不足でした　すいません  
  
勘違いしないで下さい（汗）  
私は批判意見を書き込む気なんてこれっぽっちもありません  
むしろ批判的な考えなんて思いつきません  
  
確かに、批判意見なカキコを発見したら  
常連さんどころか初めて訪問する人は気分悪いでしょうから。  
  
だって私  
ＱＵＡＲＩＳさんのカキコ見た時凹みましたから・・・・  
  
（前回のカキコと矛盾してるかしら・・・）  
  
＞りなんちょさま  
  
ああ！　あの事件ですか！　ＴＶでやってましたね  
あなたが偶然にもそこに住んでらっしゃったとは・・・（汗）  
  
ウチもイナカですけど  
パトカー出動件数が全国で５本の指に入るとの事。  
ウソ臭いけど。ヒッタクリも多い　  
  
あ、でも高校ん時ウチの近くの郵便局で  
発砲事件あったワ（滝汗）  
  
皆さん！！　解禁まで３０分きりました！！  
モヤモヤした削除問題のことはとりあえずアトにして  
今週号のことで語り合いましょ♪  
  
　ねっ？？  
  
ところで  
ここのＢＢＳの時計って５分くらい進んでませんか？？　  

＞アシュレオさま、みんみんさま  
刚才是我解释得不够充分，对不起  
请不要误会。(汗)
我一点儿也不想写任何批评意见，我甚至想不出任何批判性的想法。
确实，如果发现了批判意见的留言，别说是常客了，就连初次拜访的人都会感到不舒服。
因为我看到QUARIS的留言的时候郁闷了…
(是不是和上次的留言自相矛盾?)

＞りなんちょさま  
啊!是那个事件吗?你碰巧住在那里……(汗)
我们家虽然是农村，但巡逻车出动次数在全国名列前茅。
虽然有点假。抢夺也很多   
啊，高中的时候，我们附近的邮局发生了枪击事件。
各位! !距离解禁还有30分钟! !
烦人的删除问题暂且放在后头，就这周号的事来讨论吧♪
呐? ?
对了，这里的BBS的时间前进了5分钟左右吧? ?

### [591] かなＰ  2001.07.11 WED 17:20:33  
２回目のカキコです。しばらく来なかった間にいろんな議論がでててびっくりしました。削除問題についてはいろいろな意見がでていますが、多少の批判的な意見は構わないとは思いますが、私個人としては、ここには北条先生の作品を大好きな皆さんと一緒に楽しみたいと思って参加させていただいていますので、正直に言うとあまりにも辛らつなご意見があるとちょっと悲しくなります。と言っても十人十色でいろんな意見があるからおもしろい事もあるので、とにかく良識を持っていればそんなにひどい事はおきないと思うのですがねえ‥。とにかく皆さんが気持ち良く利用できるようにお願いします。  
ところで、私は広島に住んでいるのでバンチの発売日は今日・水曜日なんですね。しかも会社が終わった後に購入するので夕方の１８時頃になるわけですね。なので、くれぐれもネタバレは絶対に嫌です。ああ～、あと１時間の我慢だ～！！！

这是我的第二次留言。一段时间没来的时候出现了各种各样的议论，吓了我一跳。关于删除的问题，大家有很多意见，我觉得稍微有些批评的意见是没有关系的，但是作为我个人来说，我是想和喜欢北条老师的作品的大家一起享受才来参加的。说实话，如果您的意见过于严厉，我就会感到有些悲伤。虽说如此，每个人都有不同的意见，所以也会有有趣的事，总之只要有良知，就不会发生那么过分的事。总之希望大家都能心情愉快地使用。
对了，因为我住在广岛所以bunch的发售日是今天·星期三。而且因为是下班后购买，所以要等到傍晚18点左右。所以，千万不要剧透。啊，再忍耐1个小时啊~ ! ! !

### [590] gintei  2001.07.11 WED 17:18:42  
こんにちは。削除問題について、真剣な皆様のご意見を拝見する事が出来て嬉しかったです。ボーダーがハッキリしている問題ではないので、管理人をなさっておられる方々にとっては、頭の痛い問題なのでしょうね･･･  
  
こちらは確かに北条先生の公式HPです。北条作品を愛している人間達が集う場所です。…ですからわたしも今こうしてココにいる。…でも、AHについて書き込みを行なおうと思ったら、どうしても賛辞の言葉だけではとどまれないと言うのが私の本心です。  
どーしても絶賛は出来ないけど、それでも見守っていきたい！  
そういうファンだってココにつどっても良いはずですよね？  
私達が批判的意見をココでいくら語ろうがそんな事で、AHの筋を作家が変えてくれるかもしれない！なんてむしのいい事考えてる訳じゃないんですよ。ただ、知っていて欲しい！！この想いを受け止めたその上で、作家自信の信じる道を進んでくれるんなら、こちらにも見守る続ける覚悟だって出来るってモンです。  
  
こちらは登録制のBBSです･…そこに批判めいた事を書き込むとゆうのは、それなりに覚悟のいることだと思っております。  
それでも書き込みたかったのは、ここが『公式』な場所だからでしょう。･･･私だって北条作品、愛してますからね。  

你好。关于删除问题，能拜读认真的大家的意见很高兴。因为界限不明确的问题，所以对管理员的各位来说，是头疼的问题吧……

这里确实是北条老师的官方网站。是热爱北条作品的人们聚集的地方。……所以我现在也在这里。……但是，如果想写关于AH的文章的话，无论如何也不能只停留在赞美之词上，这是我的真心话。
虽然无论如何也不能赞不绝口，但还是想继续关注下去!
这样的粉丝也应该聚集在这里吧?
不管我们在这里说多少批评意见，也许作家会把AH的情节改变一下!我可不是在胡思乱想。只是，希望你知道! !如果能在接受这种想法的基础上，沿着作家自信的道路前进的话，我也能做好继续守护的觉悟。

这是注册制的BBS…在那里写批判性质的东西，我想是有相应的觉悟的。
尽管如此我还是想写下来，因为这里是‘官方’的地方吧。···因为我也爱北条的作品。

### [589] ゴールデンハンマー  2001.07.11 WED 17:10:48  
～姫様、キャサリン様～  
先ほどは呼び捨てして申し訳ありませんでした。今頃になって気づきました。  
  
～ＭＡＮＡ様～  
ＡＨを読んでいなくても共感出来ます。前向きに受け止めたいと思う気持ちと同じくらい、心の底に潜んでいる気持ちです。  
だんだん読むのが怖くなってきたなぁ。早く読めって？

～姫様、キャサリン様～    
刚才我直呼其名，真是不好意思。我现在才意识到。

～ＭＡＮＡ様～  
即使没有读AH也能产生共鸣。这是一种潜伏在我内心深处的感觉，尽管我很想积极地对待它。 
我越来越害怕读了。让我快点读?

### [588] 月見  2001.07.11 WED 16:19:26  
ネタバレ解禁までTIME　TO　COUNT　DOWN(懐）ですねっ。  
  
今日は有給休暇をとってのんびりしてたんですが  
飲み会があるため今から出かけなくてはなりません。  
あーん、今日のこの日に～！  
今度くるときはログいくつできてるかしら・・・。  
  
今回、ネタバレ解禁前のいいタイミングで  
みなさまの書き込みに関する意見があってよかったと思います。  
今号の感想はいろいろありそうですね☆  
  
＞りなんちょさま  
初めまして！  
今住んでらっしゃるところは事件で大変そうですね！  
お見舞い申し上げます。  
  
＞sweeperさま  
翔くん、ありそう～！！イメージありますね。  
私の「もしもシリーズ」の中では、香ちゃんは  
父子にハンマーふるってそう。りょうちゃんの性教育が  
行き届いてそうですもんね(笑）。  
秀幸さんの字をとるのもいいですねー。どんどん広がる空想。  
  
剧透解禁前TIME TO COUNT DOWN(怀中)呢。

今天请了带薪假，很悠闲，但是因为有酒会，所以现在必须出去。
嗯，就在今天这一天~ !
下次来的时候会写多少日志呢?

这次，在剧透解禁前的好时机有关于大家的留言的意见真是太好了。
这一期的感想好像有很多呢☆

＞りなんちょさま    
初次见面!
现在住的地方好像因为事件很辛苦呢!
向您表示慰问。

＞sweeperさま    
翔，好像有啊~ ! !很有印象呢。
在我的《如果系列》中，香对父子俩振臂一击。獠的性教育很周到呢(笑)。
取秀幸先生的字也不错啊。不断扩大的空想。

### [587] MANA  2001.07.11 WED 15:53:10  
まだ９話を読んでいない段階ですが、私にはどうしても、ＡＨという作品を受け入れることが出来ません。  
その理由に一つには、ＧＨというキャラクターがＡＨという作品から生み出され、それは、香の死の上に築かれていること。そのため、あたかも、ＧＨ自身が香の死をもたらした、あるいは、大好きだったＣＨの世界を壊したかの様に感じられてしまうこと。だから、どうしてもＧＨを好きになることは出来ないし、感情移入も出来ません。それどころか、作品中やたらと「美しい」と言われたり、また、リョウに対して、思いをつのらせているＧＨに対して、白けた気分に陥いったりすらしています。好きでもない主人公の物語を、面白く読めるはずがありません。例え、香の死の設定であっても、リョウが主人公であれば、この様な嫌悪感など感じなかったはずです。  
また、物語の展開が説得力に欠けていること。ドナー心臓の適合性の困難さを無視して移植が行われていたり、ずっと寝たきりだったＧＨがいきなり暴れ回ったり、大事件を単なる事故として発表する警察等は、現実離れしているけど、フィクションの世界と割り切れることができます。しかし、リョウに会いたいという一心で遥々台湾から新宿に来たＧＨ＝香の心臓が、リョウの元へ直行しないのでしょうか？二人のすれ違いを描きたいのかもしれませんが、ＧＨ＝香の心臓がキャッツに赴き、しかも海坊主と会話を交わしていたりするため、二人のすれ違いが根本的に説得力を欠くものにしか感じられません。しかも現在の話のメインが二人のすれ違いである様に感じるので、この思いは尚更強くなります。  
心臓移植された少女と最愛の妻を失った男の物語は題材としては面白いと思います（今のところ、話に粗が多いけど）。でも、ＣＨのキャラクターを用いる必然性は、全く感じられません。  
ＣＨを超える作品を標榜し、作者自ら、真価を問われる作品であるなら、尚更、過去の人気作品に依存することなく、ＡＨ独自のキャラクターで、ＡＨを勝負して欲しかった。  

虽然还没读到第9集，但我无论如何都无法接受AH这部作品。  
理由之一是，GH这个角色是从AH这部作品中诞生的，它是建立在香的死之上的。因此，会觉得好像是GH自己造成了香的死亡，或者是破坏了自己最喜欢的CH的世界。所以，无论如何都无法喜欢GH，也无法投入感情。不仅如此，在作品中总是被人说“很美”，而且，对于让我绞尽脑汁的GH，我甚至会陷入一种扫兴的情绪。不喜欢的主人公的故事，不可能读得有趣。如果主人公是獠，即使设定香之死，也不会有这样的厌恶感。  
另外，故事的展开缺乏说服力。无视供体心脏适合性的困难进行移植，一直卧床不起的GH突然发狂，把大事件作为单纯的事故发表的警察等，虽然脱离了现实，但可以断定是虚构的世界。但是，一心想见獠而从遥远的台湾来到新宿的GH=香的心脏，不会直接回到獠的身边吗?也许是想描写两人的分歧，但由于GH=香的心脏飞向了Cat's，而且还和海坊主交谈，所以只能觉得两人的分歧从根本上缺乏说服力。而且感觉现在谈话的主要内容是两人的分歧，所以这种想法更加强烈。  
心脏移植的少女和失去最爱的妻子的男人的故事作为题材是很有趣的(虽然现在的故事比较粗糙)。但是，我完全感觉不到使用CH角色的必然性。  
如果这是一部标榜超越CH的作品，作者自己要检验它的真正价值，我希望AH能用自己的人物来竞争，而不依靠过去的流行作品。

### [586] りなんちょ（参上！）  2001.07.11 WED 15:38:35  
ここに来ると、何故かホッとします。  
なんか、学校の友達に会うような感覚なんです。  
  
☆Goo Goo Babyさま☆  
あたしの住んでる、真鶴とゆー所で  
２人組によって、現金輸送車が強奪されたそーです。  
あたしはちょーど、横浜の実家に帰っていたので、  
この事件は、テレビで知ったんですけど、  
ダンナの話によると、小さな町は、  
マスコミや警察でにぎわっているようです。

来到这里，不知为何感到安心。
感觉就像和学校的朋友见面一样。

☆Goo Goo Babyさま☆    
在我住的真鹤和优所，运钞车被两个人抢走了。
我正好回了横滨的老家，从电视上知道了这件事，听丈夫说，那个小镇上到处都是媒体和警察。

### [585] sweeper（また来ました。）  2001.07.11 WED 15:09:05  
こんにちは。今日２度目のカキコです。  
  
カキコやそれに対するレスの削除問題について１時間もたたないうちにたくさん意見がきてますね。  
  
皆さん、「北条先生の作品やキャラが好き」でカキコしているのは一緒ですよね。でも今回のＱＵＡＲＩＳ様のことがあってさみしくなりました。私はＣＨがきっかけでここのＨＰを知りました。初めてカキコしたとき、わからないことがいっぱいで皆さんにお世話になりっぱなしでした。小さなことでもレスして下さった皆さんの優しさがうれしかったです。  
  
でもこれだけは言わせて下さい。  
皆さんで(もちろん自分もですが)初めてカキコする人達が楽しくカキコできるように、ここのＢＢＳの雰囲気を楽しくしていきたいですよね。  
いつもカキコするのが楽しみでここへ来ているのですから。  
  
＞月見様  
りょうと香に子供ができたら男の子っぽい。とカキコしましたが、名前はきっと槙村兄の名前から１字とってつけるんだと思います。でも「羽」の入った字も使いそうです。「翔」とかね。  
  
長々と出すぎたカキコですいません。  
それでは。  
  
＞１６歳より若いひと、手あげてー。  
あげられません・・・。（＾－＾；  
なんせ、私は２＠歳・・・。

你好。这是今天的第二次留言。
关于留言和关于那个的贴子的删除问题，不到1小时就有很多意见。

大家都“喜欢北条老师的作品和角色”吧。但是这次QUARIS的事让我很寂寞。我通过CH知道了这里的HP。第一次写的时候，有很多不懂的地方，一直受到大家的关照。我很高兴每个人对我的问题作出了善意的回应，即使是一些小问题。 

但请允许我说这句话。
为了大家(当然也包括我自己)第一次写的人们能愉快地写，想让这里的BBS的气氛变得愉快吧。
因为我来这里总是期待着发文。

＞月見様  
如果獠和香有了孩子，会像男孩子一样。我想名字一定是从槙村哥哥的名字里取一个字起的。但是好像也会使用有“羽”的字。“翔”什么的。

写得太长了，不好意思。
那么。

＞比16岁年轻的人，举手。
我不能举手…。(^ - ^;
不管怎样，我2@岁···。

### [584] みずみず  2001.07.11 WED 15:07:45  
１９歳。昨日の夜この掲示板見たときは削除問題ということはまったく出てなかったので、ほんのちょっとの間にいろんなことがあったんですね。いろいろあると思いますけど、管理人さんも先生もがんばってください。無責任なようでもありますけど、自分は心から応援しています。そして北条司ならではの作品を期待しています。

19岁。昨天晚上看这个公告栏的时候完全没有出现删除问题，所以一瞬间发生了很多事情。虽然会有各种各样的情况，但是请管理员和老师加油。虽然有些不负责任，但我真心支持你。并且期待北条司特有的作品。

### [583] Goo Goo Baby （寒い！！）  2001.07.11 WED 14:46:24   
寒い！！　ウチの学校クーラーききすぎ！！  
あの先生やたらと暑がりなんだもん　  
  
ま、それはイイとして・・・・  
  
↓削除問題とまったく関係ないんですが、  
りなんちょさま、真鶴で事件って？？？　  

好冷！！
我们学校空调太冷了！！
那个老师太怕热了。
算了，那就是好...。
↓虽然和删除问题完全没有关系，不过，りなんち，真鹤事件是什么? ? ?

### [582] アシュレオ  2001.07.11 WED 14:44:32  
みなさん始めまして。  
  
僕にはどうも皆さんが勘違いをされているように感じられます。  
そもそも漫画家さんの公式ＨＰとはなぜあるのでしょうか？  
そしてそこにＢＢＳがあるのはなぜでしょうか？  
  
僕は批判的な意見をなぜ書き込まれるかわかりません。  
ここは北条先生の公式ＨＰなんですよみなさん？  
北条先生の作品を愛して止まないファンが集まる場所で  
批判的な意見を書き込むなど気分が悪いです。  
批判的な意見というのは言ってみれば個人の価値観や  
作品を見て感じたことの相違に他なりませんよ。エゴです。  
それを公式ＨＰで書き込むというのはどうでしょうか？  
  
確かに批判的な意見があってしかりですし、それが作品の向上  
につながることもあるかもしれません。けれど、そんなこと  
よりもこの作品のどこが良かった。私はこう感じた。　など  
肯定的というのも変ですが、ファンが北条先生の作品を見て  
どのように良かったか、など話したほうがよりファンの集い  
らしいのでは？と思います。  
  
＞『みんながみんな同じホメ意見だと、なんかオレ気持ち悪  
　　いんだけど。オレのマンガにちょっとぐらい批判的な人は　　　イナイの？』  
　　  
だからといって公式ＨＰのＢＢＳで批判的な意見で盛り上がる  
というのもどうかと思います。そんなことは北条先生も望んで  
はいないでしょう。ちょっと考えればわかることでは？  
第一、そんなところに新しいファンが来たらどう思いますか？  
  
また、プロ作家はそういったファンの気持ちを受けることも  
大事だとは思いますが、何よりも自分が描きたいモノを描く  
ことが大事なのではないでしょうか。作りたいモノを作るか  
らプロなのでは。それをファンの批判的な意見を作品の向上に  
いかして欲しいなんて変です。連載中の漫画家さんにとって  
これが変な風に圧し掛かってくることは想像に難くありません。  
  
そんなわけで、僕は批判的な書き込みは個人のＢＢＳでも  
作って、そこで盛り上がるべきではと思います。  
なによりも公式ＨＰのＢＢＳには北条先生と先生の作品を  
愛して止まない人々が集まる場所なのですから。  
  
以上です。長々と失礼しました。  

各位，初次见面。

我总觉得大家好像误会了。
说起来为什么会有漫画家的官方网站呢?
为什么会有BBS呢?

我不知道为什么会写批判性的意见。
这里是北条老师的官方网站哦，各位?
在热爱北条老师作品的粉丝聚集的地方写批判意见，心情很不好。
所谓批判意见，其实就是个人价值观和作品感受的差异。这是自我感觉。 
把那个写在HP上怎么样?

确实，有批判性的意见是对的，这也可能对作品的提升有所帮助。但与其说是这样，不如说是你喜欢这部作品的什么？ 我是这样感觉的。肯定的说法也很奇怪，不过，粉丝们看了北条老师的作品后觉得如何如何好，这样说好像更能聚集粉丝吧?我想。（译注：待校对）

＞『大家都是同样的表扬意见的话，总觉得我很不舒服。对我的漫画稍微有点批判的人就没有吗?』  

即便如此，我觉得在官方网站的BBS上对批评意见感到兴奋是不可取的。北条老师也不希望发生这种事吧。稍微思考一下不就明白了吗?
首先，如果有新粉丝来到这种地方，你会怎么想?

另外，职业作家接受粉丝的这种心情也很重要，但最重要的还是画自己想画的东西。因为能做自己想做的东西，所以才是专业人士。希望用粉丝的批评意见来改进作品，这真是太奇怪了。不难想象，对于正在连载的漫画家来说，这是一股奇怪的压力。（译注：待校对）

因此，我认为批评性的文章应该建立在个人的BBS上，在那里热烈讨论。
最重要的是官方网站的BBS是北条老师和热爱老师作品的人们聚集的地方。

以上就是。对不起，说了这么久。

### [581] black glasses   2001.07.11 WED 13:56:09  
Goo Goo Baby様  
  
リニューアルされる前確かに北条先生はそのようにおっしゃってた記憶があります。  
  
それに賛否両論あってこそ作品の向上につながると思うのでネタバレ以外の削除はできるかぎり控えた方がいいと思うのが僕の意見です。

Goo Goo Baby様  
在更新之前，我记得北条老师确实这么说过。
我认为正反两种意见才能提高作品的质量，所以尽量不要删除剧透以外的内容。